馬克思主義如何面對稀少性

稀少性係咪馬克思主義既盲點？

岩岩睇咗啲關於馬克思主義，
講到由資本主義進化到社會主義，全部人都可以各展所能，各取所需，實現自我既烏托邦

咁例如如果兩個人係實現自我既過程都想得到同一樣野既時候，當稀少性失去資本主義既競爭性，馬克思主義既平等分配又可以如何面對稀少性

無知一問

上網search 咗啲，但唔係好睇得明

馬克思當年9吹唔洗本自然有好多離地野，佢撚估到後世真係有人照版直接搬黎用咁on9咩

核心問題都冇解決過點改個理論最後都係一撚樣

因為你仲用緊資本主義既邏輯框架去思考資本主義以外可能既問題

私有化具體對象既欲求本身就係資本主義既特點

你就on9

好簡單，兩個都冇

哦

佢個理論其實係好理想

但正正理想到有啲非人

同埋無視左經濟學既起源，稀少性

所以我就想知有冇馬克斯主義者係到可以同我講下到底馬克思理想世界點面對稀少性呢個必然既基本問題

稀少性英文係咩

人本質就係自撚私，為左利益先會行事，共產主義違反人性實行到就奇，係一小群既村或者可以，放大到一個國家等食屎

但馬克思唔係話佢提倡既社會主義係由豐裕咗既資本主義進化咩？

就算唔係資本主義，好簡單

我同你都想養個隻貓黎實現自我，但隻貓得一隻亦係，可以靠咩去平均分配

靠打交唔通？

Scarcity

From Google translate

樓上有個共產主義者可以問下佢，雖然當你唔同意佢時會隨時會話你on9

Joe Rogan尋日果集一開頭有講marxism
應該係你想要既野 不過唔係中文

scarcity

現實唔係得兩個人
只需要同大部份人講果樣嘢稀少/滅絕
自己抐哂就得

嘩，有冇得略略講下，英文麻麻

但最後冇人答我都會睇既

即係鬥快？

但咁樣同時符合到公平分配同實現自我咩？

佢個guest係wholefoods ceo 出左本新書講capitalism 上黎講capitalism同marxism
Joe Rogan都有好似你咁做devil's advocate 建議你睇下

馬克斯本身就係on9，不切實際

唔講資本主義
講演化論講生物學心理學
都表明個個做到聖人咁無私係無可能

當成個世界進化到能源資源接近無限時，當成個世界無曬政治紛爭時，咪有可能共產下雖

人民公社實驗過啦
嫌餓死唔夠多人咩

馬克思表示佢唔係馬克思主義者，根本無人直接攞過黎用，全部都自行演繹，掛羊頭賣狗肉。

係咪即係matrix 既母體

殺人數目多撚過納粹
仲係上緊神枱

班共產主義撚會同你講：呢啲唔係真正既共產主義，我講版本既共產主義先係正宗最好既

列寧毛魔金生當初都係咁諗

理論係用嚟耍人/統治

獨裁為左一己私利的確需要一個包裝合理化

又唔係既，去到一日自動化加Ai取代大部分工作同大幅提高生產力，核融合成功無限能源，小行星開採無限資源，咁咪有條件講共產雖..........黎緊幾百年內應該有幾％機會得既，大過上世紀

後世人有人自認係佢追隨者啫 又唔關佢事嘅 唔通尼采又殺左好多人？

Matrix 係simulacra and simulation

Ideal 咁睇的確過去既共產主義未經歷資本主義進程

馬克思提倡既共產主義係要先經歷資本主義去豐裕社會

嚴格黎講性質上係有唔同既

利申先：我唔係馬克思主義，只係咁岩呢兩日睇到而感興趣想問，我算係支持公義分配既資本主義

Star Trek 個世界 科技進步到生活一切都可以複製 已經唔需要商業活動 想要個樣野只要copy就得

如果你提出呢個論點 你更加要睇joe rogan個interview 佢有講

上面條片？

Yes

聽日睇，而家瞓先

飽覽馬克思思想嘅當權者每一個都會「墮落」
邊個問題
仲有你執行成個共產理念，獨裁係必然，無得賴
本身違反人性嘅嘢，唔係強權邊個陪你班離地撚癲

但要資本主義進步到咩地步先？

我個人感覺唔係要經歷資本主義，而係需要發展到一個擁有接近無限資源無限能源無限勞動力既社會先有可能實現到，資本主義只係實現呢啲野既最快（或者唯一）方法，無呢啲基礎下共產主義只係夢

人性都係我其中一個支持資本主義既point

聽佢話，對世界有貢獻就封聖人
得破壞就話唔關佢本人事
知識分子講嘢真係唔駛負責任

可能根本就冇墮落過
由一開始就係拎住邪教招搖撞騙既神棍

佢同你講接近一樣，但佢又好似冇提無限呢啲字眼，但我估意思差唔多

但現實就係某啲野係一定唔可能做到人人都有分配到，所以我就諗緊佢個提倡既盲點係咪就係稀少性

但都可以話現階段限制咗我既想像既

咁既真係beyond ideal

你就9吹唔洗本
你講得出 後世真係有人照版直接搬黎用 就知你先係ON9

垃圾左膠

馬克思主義既前題係人既思想同教學程度要高
但偏偏大搞馬克思主義既國家都唔係咩高學歷國家

咁唯心嘅嘢我唔會講
大家講事實講數據
蘇聯歷史我就唔多熟
近近地睇下大躍進人民公社
由佢聲稱到實際執行嘅初衷，邊忽脫離過「共產」？
然後大家睇下個實驗結果，人嘅本性出晒來
將人性呢個因素排除，根本就係活喺自己世界

繼續發夢而個世界有獨角獸啦傻閪

quote 盧斯達:

//左右之別，基本無法圓滿解釋20世紀的事情。
共產黨是左翼，但其實納粹則是「國家社會主義」，也是社會主義。 (所以香港過去視國民黨為「右派勢力」也是一個長期的誤解)
其實20世紀發生的事情，是組織方法的分別。共產黨和法西斯都是現代組織方法到達極致的典範；而反對他們的保守主義，則是堅持個人先於群體的古老觀點，個人自由先得保，「群體/社會」才不是利維坦。
所以那些強烈主張擁槍權、州自治權、個人產權(包括奴隸) 的中老年西人，百幾二百年來雖然也許在很多問題上都很萌塞，但他們保存了對個體自由的信仰，是很珍貴的活化石。

以前或很多人會說，共產主義在中國只剩下名字，實際上也是資本主義，所以就認為中國會越來越像世界。
這是一直以來的歷史教育沒有做好的淺見。共產主義的核心不是有沒有錢，生產形式只是用來騙進步派和學者的，核心是權力由怎樣的形式領導和組織。黨掌握一切，現在中國也在堅持這個 essence of communism，過去現在將來也是如此。//

btw 我唔相信人人可以發展自我之類既野 會好過人人各適其適
唔係人人都進步同需要進步
政體要保障政治自由 比重要公平分配同民主更重要

我問題係，假設而家大家進入咗佢個理想世界

我同你都係入面一份子，我地同時見到一隻貓好可愛

隻貓係獨一無二，我和你都需要隻貓去實現我地既自我價值

咁係呢個無視資本主義公平分配既烏托邦下

有咩可以做到分配隻貓比你定比我係公平公義既準則呢？

出價買？咁又似乎倒退到返資本主義既制度到loop過

我諗唔通佢個理想世界，係進化到放棄資本主義既競爭原則下，到底會點處理呢啲稀少性既問題

獨角獸存在既可能性更大

咁你要睇下Marx既Critique of the Gotha Programme

開心SHARE
如果人既思想同教學程度可以去到一個高水平既時候
就會小左先私 學會共享
當然講咁深入會好左膠

就咁睇你最尾個段
師兄你算係極右？

我估一陣又會有人出黎講北歐係社會／共產主義上幾先進幾好，黎引證資本主義幾差

點解會係極右

我諗你可能覺得marx係egalitarian
呢個assumption本身就唔岩

成個post張Marxism socialism communism 溝埋當一樣嘢來講，又喺度不停咁打稻草人，講嚟講去都唔知講乜

係生產資料公有化姐，唔代表咩資產都要公有化

佢套理論係好critical但從來都唔係好practical

但稀少性係必然存在

至少現況係

有差異性就存在競爭

同埋左到去無私大愛，咁仲違唔違心先

假設件物品係消耗既，仲點開心share

咁你要睇埋Raymond Geuss 既 'Philosophy and Real Politics'

馬克斯主義背後係衝突理論
唯物辯證法就已經假想世界係由正反合不斷推演
所以稀少性喺一個共產社會都係必然會面對既反題(矛盾)
然後再喺社會再因應呢個矛盾再調整分配

馬克思主義唔係呢三樣野溝埋咩

其實我真係唔識架

純粹睇完wiki同啲討論片思考下

馬克思話共產主義必先經過資本主義階段.
資本主義可能要經過百幾年. 再去教育共產主義教育. 令人去除私心. 先至會到達共產主義階段.
私心已經根本冇可能消除到.
再者. 點為之公平咁各展所長, 各取所需?
1個年青人, 同1個80歲既人. 大家一樣搬20KG 嘢公平D? 定係大家出80%力氣去搬嘢公平D?
消滅政府, 軍隊更加冇可能.
利申: 睇過共產黨宣言, 資本論, 辯證唯物論.

由高層擁有囉
你睇毛魔，金仔幾多好野

好多野睇

我們必須說，馬克思主義這個東西不是馬克思設計出來的。
在他老年的時候，在一批年輕的、比他更沒有學問的（因為他是一個很有學問的高級雜文家）、只懂社會運動的歐洲各國 — — 特別是東歐的社會主義者說世界上有一種馬克思主義的時候，他感到很驚訝，說世界上沒有這種事情，因為在他看來他只是打了很多場不同的戰役而已，他並沒有想要製造一種理論體系。
但是後來那些人為了吃他的人血饅頭 — — 儘管他還沒有死，但是可以說是發揮他的剩餘價值，在他死了以後繼續利用他，就硬著頭皮說確實世界上有一種完整的馬克思主義，而且這種馬克思主義比黑格爾主義和德國古典哲學更高明，硬著頭皮把那些不連貫的東西連貫起來，後來就這樣一路搞下去了。
左派在思想上是淺薄的，但是在政治上他們佔據了一定的資源，因此不能說他們祖師爺的壞話，於是就這麼硬著頭皮繼續幹下去了。

砸爛官僚制度不是為了恢復有血有肉、大家親如一家的、有機的封建君主制，而是為了實現“自由人聯合體”這個模糊含混的無限解放、無限解構的理想社會。這個理想社會是一種狂歡節文化，像希臘酒神節那樣任何人想怎麼幹就怎麼幹的一種社會。這種社會按道理說是很快就會在無政府主義的殘殺和血腥當中結束的，然後在現實政治中不可避免變成新一輪專制。列寧最後就走了這一步。
列寧發現只有依靠一個在馬克思主義本身沒有依據的東西 — — 就是布爾什維克黨組織來領導才能避免社會完全失控，以及在我吊死很多人以後為了保證我老人家自己不被其他人吊死。我只有說，什麼人才是真正的人民警察呢？只有黨委領導的人民警察才是真人民警察。其他凡是拒絕接受黨委領導的人民警察都是壞人，是白衛軍，是資產階級，是混進人民內部的流氓無產者。總之，要名義總是可以的，反正你不接受黨委的領導你就不是真人民警察，真人民警察的鑒定標準就是黨委的領導。
這一套列寧主義的原則被事實證明是唯一可以站得住腳的馬克思主義，只有這種馬克思主義才能夠實際實施統治。它用黨委來填補這個秩序真空，黨委無所不能。當然，這樣一個黨委領導的民警就完全失去了馬克思所謂的民警的意思。它當然不是人民自己產生出來的民警，而是另一個官僚機構（只不過這個官僚機構現在叫共產黨）任命的民警。而且，共產黨享有的專制權力，不要說比臨時政府了，比沙皇還要大幾十倍。

列寧係屠殺革命水兵之後已經代表USSR正式由社會主義倒向國家資本主義（法西斯）

稀少性既競爭就一定同資本主義有關咩
而且就算係馬克思主義都好 資本都一定會存在
都可以做到資本性競爭 例如時間
正如你咁講 溝女 咁沒錢既人都唔會溝到女 生到下一代啦
無私大愛同違唔違心其實係二回事
只可以話樓主渣往黎打既呢個點其實係好弱

有限資源不能滿足人類慾望，共產主義會同你講平等唔係效率，姐係一杯雪糕如果兩個人都想食為左公平大家一齊無得食
D資源係呀公姐係私產權唔明確界定，又唔可以阻人拎，只要數量足夠唔會令其他人拎唔到，姐係同公共產一樣。不過資源有限，好快拎拎下會降LV變左共用品因為你又限制唔到人地唔拎，但你拎左人地就會無得拎，慢慢資源就會用盡，人人都唔會有好似私產權咁好好善用，夠就得，姐係共產係垃圾

有咩必需品係稀少性，處女？

介定乜野必需品先

老實果句 我覺得依家現實政治入面應該冇咩人仲會對馬克思個套經濟理論 烏托邦當一回事
只係拎黎昆人既雞棚
教科書果套黎分左右冇意思
睇組織方法 社群點構成先係重點

都係，而家好多人既思維根本左右混雜

你講緊嘅野歷史上已經發生過

工業革命前後個個都話唔洗咁多人耕田大家終於可以得閒d, 大家可以多d 時間做自己野

然後結果點你有眼睇

生產資料半公有化係大陸咪實施緊, 你大可以用外國專利生產野, 問題係中陸一樣大把窮人/生活唔如意嘅工人

資本存在嘅話, 馬克斯主義咪變左社會民主制囉? 即係閣下認為北歐果種已經係馬克斯主義嘅實現?

現實上嘅馬克斯主義者似乎認為北歐唔算行緊馬克斯主義喎

列作左膠發現案

Socialism is when the government does stuff. And it's more socialism the more stuff it does. And if it does a real lot of stuff, it's communism.

所以比伊可那密帝國圍剿

屌，google完笑撚左

但可唔可以譯一譯，普通話同英文都唔係話太好，想笑多啲

屌，佢當年咩環境呀咁都鳩吹，嗰陣做幾年工人都已經係咁先，完全想象到佢點解會咁諗喎
而家社會學好多理論係base on佢嘅conflict theory，邊個話佢淨係叫人革命
好似alienation 講緊現代社會啲人工作係完全冇滿足感，冇成就感只係重複做一樣唔關事嘅野之後所謂貢獻社會
Alienation係教育範疇最近都好多人研究，學生翻學根本感受唔到學嘅嘢同佢有乜撚關係，不過就知學嘅野同考試有關係，一啲都唔離地好冇

資本主義靠錢去判斷邊個有權養？
共產主義會唔會可以，以錢以外，譬如邊個更有能力令隻貓幸福，去分配？

我嘅理解係資本主義係效率同發展上係ok嘅、發展到咁上下有科技有資源自自然然就會過渡或者半過渡過去啦（例如北歐已經研究緊全民派錢）
佢只係提出資本主義有咩問題同埋expect共產（類似嘅野）會係未來出路啫，點知有班友就直接行呢套......

異化不是馬克思主義的概念，而是十九世紀中葉的保守主義者的概念，馬克思只是用了一下子。因為桂枝處在思想鏈條的最下游，所以他們以為異化是馬克思發明的，其實這跟他們誤以為是屬於馬克思主義的絕大部分概念，包括封建概念、階級概念在內，都是馬克思從歐洲的巨大思想庫裡面隨手拈來的，只不過貴匪封鎖了歐洲思想庫到桂枝的途徑，所以讓大家以為是馬克思獨有的。

歐洲保守主義的看法就是這樣的，因為中世紀的行會工作是為技藝而技藝的，對工作充滿愛，所以能創造出偉大的藝術珍品，如果把他們變成純粹為錢而工作的自由勞動者，他們對藝術本身就沒有什麼興趣了，只顧暢銷、只顧掙錢了，因此藝術品質就會降低。要想恢復中世紀那種，也就是日本現在所謂的職人精神，就必須抵制資本主義的肆虐。早期的社會主義運動，尤其在德國，不是革命的，而是保守的，主要目的是為了復辟中世紀的基爾特主義，也就是各等級共治體系。在這些體系中間，工匠和他們的行會擁有比自由資本主義體系下更加穩固的地位。按照保守主義者和美學家的意見——這些人在德國主要是成為浪漫主義者，在英國，拉斐爾前派就是他們的一種代表——按照這些人的意見，只有這樣，藝術和社會才能夠恢復到有機體的和諧狀態。近代的艾茲拉•龐德之所以投到穆斯林那一方面去，也是出於這個理由。你可以看他的著作，一天到晚都罵高利貸什麼什麼的，他罵的高利貸就是美國華爾街的資本主義。

建議無需要睇Marx 所有相關學派嘅著作，你提出稀缺性嘅問題其實問得好好，解答嘅責任去咗班Marxist 到，解答唔到就應該收皮而唔係塞本書叫你睇

人嘅私欲同追求優越過其他人嘅心係天性嚟冇得搞，每個人嘅生活就算滿足晒都好只會催生其他嘢出嚟比較，比如左翼鬥左鬥woke , 物質鬥多稀有品（如藝術古董，手工嘢&食物等）最後必然會出現階級，亦自然會出現紛爭。

資本主義係順人性所行，階級流動起碼係可能；而共產主義為咗強調無階級而製造咗一個無法撼動嘅階級去令其他人冇階級，可以話係二十、廿一世紀最大邪教同笑話

咁點樣客觀判斷邊個更有能力? 如果同一個情況出現兩次呢? 兩次都分俾同一個人?
資本主義本質上係用錢去判斷邊個(or佢地老竇)對社會嘅貢獻更多, 然後就住貢獻度去分配資源, 錢只係一個貢獻度嘅單位

錢其實只係一個象徵

係貨幣未出現既時候已經有交易以物換物既概念出現咗

而以物換物其實已經係一個資本行為

例如有兩個人都用食物換你一件衣服

你既客觀事實都係邊個拎出嚟既食物吸引啲或者多啲就同邊個換啦係咪

其實已經好體現到資本主義個種競爭性原則係入面

可以話係人類既天性

以我理解 Marx 唔係egalitarian喎？
你講呢個情況係state of nature多啲喎